新加坡法院准男同志領養代孕親生兒 成當地首例

新加坡一名男同志五年前透過代孕服務在美國誕下兒子，但當他去年欲透過領養，將孩子帶回新加坡時，申請被當地地區法院拒絕。新加坡高等法院今日推翻下級法院決定，批准領養申請。

現年46歲、任職醫生的男同志，和其同性伴侶已同居13年，他五年前透過捐贈者卵子和代孕服務，花費20萬美元在美國賓夕法尼亞州誕下兒子，至去年入禀新加坡區域法庭，要求合法領養兒子，讓他成為本地公民。但當時法院以代孕不符新加坡法律，及申請人作為生父的權利未受影響為由，拒絕領養申請。

不過高等法院今日頒布裁決，推翻下級法院決定，正式批准申請人領養。新加坡海峽時報引述法官在判詞中指，法院在平衡當地反對同性婚姻，以及保障孩子福利的兩項原則後，認為前者未足以凌駕後者。

報道引述反對領養一方、當地社會及家庭發展部（Ministry of Social and Family Development）在庭上陳詞時批評，申請人的做法是變相規避當地法律，又認為領養對孩子並非有利。不過法院在判詞中反駁，如果孩子被領養後能夠留在新加坡，他未來可申請成為新加坡公民，令他獲得更好照顧。

不過法官在判詞中強調，此案不代表法庭認同申請人及其伴侶的做法，亦不代表法庭同情任何一方。

申請人的代表律師Koh Tien Hu向當地傳媒表示，這是新加坡法院首次處理同性婚姻及代孕議題，而法院裁決已承認家庭對孩子福利的重要性，「最重要的是，無論家長的傾向如何，社會仍然是由家庭組成。」

新加坡並不承認同性婚姻，男同性性行為在新加坡法律仍屬非法行為。

相關報道：

海峽時報／BBC

個仔就陰公，第時無老母仲要對住2個死基佬

新加坡d法院搞乜
依家2個死基佬養大個細路咪又係害左佢

香港重獨裁過星米

基佬育成

叫媽媽定爸爸 想嘔

你理得人哋je？好多人出世就單親添啦，仲有兩個基佬養大就係害佐佢？，換轉一男一女唔撚識教，咪都係害佐佢，講咁多都係歧視je！

識教, 有學歷, 有錢都唔畀你條反同戇鳩湊

諗起呢單野,生左個個係女都仲好d, 代孕即係可以選男仔定女仔
gay couple 選左男仔真係令我有d 驚

關唔關你事?

驚乜鳩呢??
人地冇罪又心邪人地

巴打識貨，用親都係d 失敗例子同同性戀領養比較

心底裡都覺得係同類例子黎

換轉一男一女唔識教？
基佬就一定識教？

基佬唔比單親？

爸爸0, 爸爸1

係家長0 家長1
諗起同性權政治就反胃

咪係
人地醫生都比唔到小朋友幸福家庭
唔通字都唔識多隻嘅連登毒撚比到咩

領養埋我得唔得

驚有咩問題
佢地有罪一早坐更監啦
同性戀點搞我唔理啦，你估做gay couple 小朋友成長無壓力?
我淨係擔心個小朋友，希望佢健康快樂成長

心諗句做乜鳩。搞gay犯法但gay partner可以合法領養

但歧視呢個問題好似唔係源於個同性戀家庭喎

你歧視係指咩野?
我唔鍾意/唔支持同性戀代表歧視?

一個叫Daddy 一個叫爸爸已經可以

因為個小朋友冇媽媽而笑佢排斥佢咪歧視

呢種歧視一定係個小朋友要面對既野，我地唔係生活係完美世界
對gay couple 除左考慮自己權利之外，就係要考慮佢小朋友係星加坡成長係唔係對小朋友最好既option
當然法院判左，佢地有權咁做，我呢d 局外人只可以祝佢地好運